直播 獨遊廣島+尾道單車之旅

第一次出post 想記錄下呢次旅程
識我嘅唔好踢爆，偷偷whatsapp 我相認好了

廣島+尾道 4 日 3 夜
行程係：
day 1 宮島
day 2 廣島市區行街剪頭髮
day 3 尾道踩單車
day 4 平和紀念公園

第一日出發

一落機買左wide pass 5 days 包搭機場巴士，市內巴士，電車同埋去宮島嘅船

16:30 落機，搭到出市區已經成18:00 即刻狗衝去搭電車再轉船入宮島，因為今晚住係宮島

一落電車又跑左400 米上船

都係太遲，miss 左日落

入到hostel 個host 真係超好人，熱心介紹不特止，仲要見我一個女仔黎，比左成間房我

好快個天已經黑晒，拿拿臨去食飯，宮島係夜晚 20:30 後基本上得番一間餐廳可以揀，叫做錦水館

黎到宮島必食穴子飯同埋牡蠣是常識吧，獨市生意都賣2490 yen 又幾合理

穴子飯一般，都係鰻魚好食d 但係個炸蠔真係超級好食

聽日繼續

會唔會去踩瀨戶內島波海道

會啊！聽日去，target 係踩足全程由尾道去今治
不過其實我平時無踩開單車，睇下盡力踩到幾多啦
踩唔到就中途搭船番去還車

早晨 繼續
突然諗起琴晚有個小插曲，去食dinner 既時候，有個幾charm 嘅男waiter 用日文同我confirm 點餐內容，其實我唔識日文，但我通常都會答"係" 係到扮明
攪到佢以為我識日文，佢隨即講左一大堆日文意思應該係叫我可以加d 日本胡椒撈穴子飯食，見我無反應先知我原來唔識日文，佢即刻用勁native 既英文say sorry, 話以為我係Japanese 傾多兩句佢就話原來佢係加拿大生活過，成餐飯佢都有過黎問候我食成點，有咩需要咁樣，真係超好服務

由於琴晚自己獨霸一間房，訓得超級好
一早起身係民宿烘左兩塊多士食就出發
發現原來成間野都係得外國人

走之前個host 問我會唔會去平和紀念公園，我話會，佢就送左摺紙比我去果到摺紙鶴表達心意，真係超級好人！！！

走之前影多幾張鳥居，但原來日頭係無咁靚，好彩琴晚狗衝黎影左幾張姐

宮島上面有好多鹿仔，勁得意

求其入左間coffee shop 飲咖啡，唔知點解一直覺得係日本就應該飲iced coffee

呢杯iced latte 好正 買左幾包drip coffee 番香港飲

出發離開宮島啦，今日會做番一日港女，去行新開既 Hiroshima outlet 同埋番市區剪頭髮 養足精神聽日去踩島波海道，有人睇就繼續打啦

支持

又係廣島，有無咁多人去

邊度借單車

我都覺得呢排勁多廣島post 我揀黎呢到既主因係想睇宮島個烏居同埋去尾道踩島波海道

我上網book 左島波海道 official 嘅租車，係尾道碼頭拎車，係全程任何一個島還車都得，因為想借到公路車同埋驚自己踩得慢，揀左朝早7:00 拎車
好似係1000 yen 一日，按金1000 yen, 去番拎車到還車就可以退按金

呢排真係成日見到廣島post，但係真係唔覺有咁多人去

我去到宮島都見聽唔到任何廣東話同普通話，淨係見到好多鬼佬

前排出左data，廣島係好少香港人去或者可能sample size細

咩data 留名
但我係去廣島個時 係宮島都遇過幾班香港人
但佢地係四國個邊上去

原來廣島六月休漁仲有蠔食

Lm

Hkexpress 直到點會少香港人

黎緊八月環沖繩留名

去到oulet 真係超級多人，連搭巴士都塞車
呢個outlet 唔係好值得黎，唔係好多鋪頭

但係，我都行左兩個幾鐘 到最後淨係買左條legging for 聽日踩單車就走人

book 左 16:00 剪頭髮，原本仲以為時間好鬆動，但其實搭番去廣島駅附近係要成粒鐘

而家仲搭緊車番去，一坐低就發現肚餓到pk, 原來連lunch 都唔記得食 女人行街真係好恐怖

另外分享個小知識，我諗巴打就未必知，女仔係日本試衫係要笠個類似即棄環保袋既物體上個頭到先，然後先可以試衫，因為基本上所以日本女性都係會搽粉，咁樣就唔會整污糟人地件衫啦

早排去宮島尾道都落大雨 原本都係諗住踩單車

三年前 去過
本身預左一日踩
點知落雨

轉左後一日踩
個日行程要三點幾去祖谷 得返半日踩
踩唔哂

島波海道真係超正
風景又靚
每次踩完橋落島個段 滑落去都好好玩

留明
想睇廣島踩單車

我都想去

去到本通，可能因為係星期日，多人到好似花園街咁 同埋呢排唔知係咪有花火大會？勁多日本妹著浴衣

趕住去剪頭髮，所以快快手食左附近間大戶屋
叫左個親子飯，都唔錯，大戶屋係香港都有，但貴日本成一倍

去到salon, 個髮型師哥哥好努力用英文同我傾計
佢問我聽日去邊，我話去onomichi cycling
佢問how many people 我答only me, 佢恥笑我
佢話佢都係踩左全程3 分1 咋
btw, 我book 剪頭髮係去一個叫hot pepper beauty 既網，大家有興趣去日本剪都可以去book, 佢係好似openrice 形式咁分區域show晒d salon 既資料，評價，有埋價錢睇揀定自己想做d 咩eg 染+剪 去到show 番booking 就ok 架啦 勁方便
就算唔識日文如我都去日本剪過4 次無失手，又平過香港

剪完行左陣本通就趕住去搭巴士去尾道
可能太熱，實在無咩胃口，去7-11 買左冷麵上巴士食，對我黎講簡直係日本嘅comfort food

準備好心情聽日踩單車啦喂 聽日一定會好天嘅

lm

上次去左四國先知有得踩去

日本點剪髮
求教學

未夠6:00 就醒左，發現原來成間hostel 既人都係去踩單車 個host 話佢個仔5 歲既時候用12 個鐘踩完全程，大家互相鼓勵完一輪就出發啦，心情有d 緊張

真係出師不利 揀單車既時候已經仆親，好痛呀
興幸揀到一千零一架GIANT 車
尾道去因島一定要搭船 而家搭緊船 收銀個叔叔鼓勵左我一下 希望一切順利啦

7月去留名

早晨 會唔會去大久野島

踩哂成條島波？

第一個島係向島，一落船想較低少少個seat 位，點知較完點lock 都lock 唔番個seat 位，向的士叔叔求助，佢都整唔到，去車尾箱拎埋工具都唔得 呢個時候另一個的士叔叔睇唔過眼，一出手就攪掂左

其實成條島波海道應該係跟住地下既藍色線踩就會行得岩，但唔知點解我岩岩開始就已經lost 左

見到兩個交通警問路，好似點左我行條唔岩嘅路，蕩失路左半左鐘，行左好多冤枉路 好彩有個叔叔路見不平，指番我行條岩既路，終於重回正軌

第一個check point

遇到個鬼婆，唔知佢叫咩名，當佢叫Amy 互相幫手影左幾張相之後byebye have a good day

繼續上橋

去到因島啦 都有少少攰，因為行錯路 同埋每次上橋前都會有條大約1km 幾斜嘅引道先上到橋

係途中撞到Amy 兩次
第一次係佢突然爬我頭，然後話又會咁岩見到嘅，我岩岩去左食早餐，我心諗點解你可以去食完早餐都追到我 擺到明佢係踩開單車，我呢d 廢jer 點同人比

第二次係到踩到爆晒計既時候佢又突然出現，問我it is fun, isn't it? 我心諗 好L 攰呀pk 但諗諗下，唔可以掉港女嘅架！輕鬆既語氣答佢一句it is soooooo fun 好彩之後無再撞到佢，佢應該拋離我太多

再去埋生口島，去左間幾出名既雪糕鋪叫Dolce 食雪糕抖下

橙味好食，桃味就不了
食食下發現撞到hostel 個㗎仔，say 左hi 之後一齊傾下計，就結伴一齊踩埋個多多羅大橋

呢個多多羅鳴龍好得意，拍一下成座橋就會有回音

眨下眼就踩左40km 有多，㗎仔話好肚餓所以就係多多羅公園到食左個咖哩飯

第一次同日本男仔真係傾計，佢係北海道人，英文都幾好，佢話佢係以前東京嘅大學到讀law 嘅，應該都係好叻既人 重好有風度一直讓我踩佢前面

踩左成6 個鐘頭 50 km 開始好腳軟，同埋今朝租單車仆親好痛 決定係時候要回程，踩唔完全程真係好可惜

㗎仔會留係大三島到過夜，但佢都好有風度送埋我上番尾道既引道先講byebye, 仲問我大丈夫？ 我會記住你架

回程要番生口島既瀨戶田港搭船番尾道，1600 yen 大約搭半個鐘

一陣去還完單車就番hostel 拎行李然後就要搭巴士番廣島啦

overall 踩左大約島波海道嘅60%, 我平時唔係運動開嘅人，踩到咁多已經對得住自己，多得天氣好好加上路上一直遇到好多好人幫忙，我先至可以順利踩完
好唔捨得，我一定會再黎征服成個島波海道，真正橫跨瀨戶內海

鼓勵各位巴絲都黎試下，用自己雙腳帶自己體驗呢一片瀨戶內海嘅藍 連唔做開運動，唔識日文，一個人黎嘅我都做到，你地都可以試下，真係畢生難忘架！

今日天氣真係好好，但踩單車真係好攰，唔算影左好多相
一路踩側邊全部都係海

冇啦？

我都想踩多多羅大橋,尤其睇完桐谷美玲有喜歡的人

嗚呀好正
日本踩車真係一流

好感動啊有人繼續睇緊 繼續補埋今日下半part

btw 係瀨戶田港等船番尾道嘅時候，見到呢一堆叫人決定交通安全嘅公仔，第一眼望嚇死我，勁creepy

番到廣島經過原爆圓頂遺址

個博物館裝修緊入唔到去，我本身無讀西史過黎之前有google 過段歷史，想了解多少少先黎

黎到呢到既就突然諗起我之前去Munich 集中營嗰種好沉重嘅感覺，世界真係有好多不能磨滅嘅歷史，希望呢d 咁殘忍嘅事以後都唔好再重演

睇完就去左食長田屋嘅御好燒
我大約6:30pm 去到，唔洗排隊，安排咗我一個人坐近鐵板煮野食嘅位
但order 完過左一段時間都未有野食，我望一望apple watch 其實係想睇有無message 但其中一個廚師見到我望錶，即刻催佢其他同事快d 煮比我食先，日本人呢種細心嘅服務態度真係值得一讚

我叫左original 入門有蝦，豬肉，魷魚，菜，蛋，可以揀炒麵or 烏冬溝係個燒餅入面，到最後佢會加超級多蔥上面同埋一隻生蛋黃 我好鐘意食蔥，真心幾好食

食食下發現隔黎有一對德國夫婦，我呢排岩岩開始學緊德文，雖然淨係識講兩句，我都鼓起勇氣問du bist deutsch? 佢地勁surprise 我識講，但傾多兩句對答就發現原來我係流嘅 到最後講左句guten abend 就番酒店check in 啦

今晚住廣島dormy inn, 我係第一次住dormy inn 呢個group
嗰陣book 單人房好似先至四百蚊到，都係諗住踩完單車咁攰可以去大浴場浸下
極速沖完涼8:00pm 就上左去大浴場，諗住呢d 食飯時間實無咩人，去到的確係得我一個 呢到要讚一讚dormy inn security 做得好好，女性嘅大浴場係要password 先可以入到去，成件事安全咗好多

一個人浸真係爽YY 發現洗頭水係Tsubaki, 風筒係Panasonic 千幾蚊嗰個負離子風筒 護膚品都係POLA 其下嘅副線 加分！比呢個價錢，性格比都幾高，夜晚9:30~11:00 仲有免費拉麵做宵夜 仲想點呀

吹完頭悶悶地又未想訓住，突然諗起之前search 過有間bar 叫做KOBA 勁多好評，又係酒店附近，毅然換衫就去飲杯野啦

間野係3 樓，個門面都幾隱蔽 搵左陣先搵到
入到去，成間野好rock and roll 播住d heavy metal 歌
老闆真係好nice, 英文又好好，見我一個人黎， 就算吧台已經好full 都加多張櫈，應該係怕我悶打算陪我傾計

隔黎咁岩坐左一個奧地利人 又使出我嘅三腳貓德文吹左兩句，就開始一路傾左好耐德文英文嘅分別，德國同奧地利嘅文化etc. 咁啱我之前有去過東歐旅行，同佢交流下都幾開心，傾多兩句就發現真係好眼訓，開始聽唔入耳佢講嘅野 於是埋單番酒店訓覺

都幾推介呢間bar 如果你係一個人or鐘意飲野or 鐘意heavy metal 都會好啱你，始終廣島夜晚都無咩野可以做

補番間bar 嘅圖，有超多外國人嘅留言，奧地利仔話我知呢間KOBA 係tripadvisor 好高ranking 所以好多外國人黎

老細好好笑，佢話我地香港人做6 嘅手勢好似rock and roll 手勢 原來日本人係唔會用呢個手勢表示6

隔離廣島post巴打留名 廣島開始多人

你原爆個博物館係今日去 ？
我上星期五去既時候仲入到
睇既時候都有令我諗起之前去睇集中營既感覺
不過個平和公園真係令人覺得好舒服
睇完係公園兜左個圈 真係會釋懷左

如果要踩哂成條大約要幾耐
好想踩瀨戶內海

跟住條藍色線踩有冇經過咩景點
9月會去踩長途

如果唔係運動底，我諗要9 個鐘走唔甩，因為中途仲要休息食飯影相 仲可能好似我咁樣行錯路
我諗最好唔好冬夏去？太熱太凍都會好辛苦
我琴日大約28 度 都感覺ok 嘅，熱得黎未至於爆晒汗果種，我諗春秋黎就更佳

不過我睇台灣d blog 真係有唔少人可以一日踩晒

藍色線係最基本最易踩，只係會沿住海邊經過每一條橋
所以如果你時間夠嘅話，可以踩中or 高級路線去多d 地方 or 其餘d 島仔睇下，我聽㗎仔講佢就係咁玩，但條路真係會長同埋難踩好多
通常咁玩嘅人會係兩日trip 中途係大三島過一晚夜，果到都有幾間guesthouse

係啊
我都有咁嘅感覺！另外發現呢到真係超多鬼佬遊客
感覺上多過其他日本城市好多
我諗佢地都係想了解多d 段歷史先揀黎廣島

冇去兔島

有，不過冬季最肥美
Ps 夏天去

之前都有去原爆 睇完個心拿住拿住咁
仲係公園見到班小學生
個老師同佢地一齊默哀同掛花
不過當年懶得滯冇去到尾道
好後悔

早晨，最後一日啦
一早起身成身酸痛，發現原來成對腳都撞瘀晒 應該係因為琴日仆親果下

一出酒店就發現陰天，行多兩路仲要落雨，我真係好好運，竟然琴日咁好天

見到有間cafe 好多好評，就去試下啦

好鐘意呢到 成個feel 都好日系
叫左杯cappuccino 同埋green tea scone
仲可以比我揀咖啡豆嘅產地，望住個姐姐手沖比我，好幸福呀 好正

冇啊，時間唔夠，加上我本身唔算特別鐘意兔仔，我係貓奴黎

經過因島有無去埋本因坊秀策既墓

廣島區真係好好玩，歷史文化咩都有，同埋真係好多鬼佬

4日唔多夠喉
不過簡而精

幾點走

lunch 去左sogo 果間牛兵衛到食山形牛lunch set
今個trip 嘅最後一餐啦

d 牛好靚，全部都真係山形牛
幾抵食，咁樣一set 先至3 千幾yen

食完就落去bus terminal 搭巴士去機場，成條隊都係香港人，肯定大家都係搭同一班hkexpress 番香港

完，多謝大家支持

後記：
其實今個trip 係一個自我治癒嘅trip
事緣半年前失戀傷心左好耐，覺得係時候要釋懷，重新出發啦喂 的確一個人去日本踩單車平時絕對唔係我style，但只要肯坐言起行努力去做一件事，nothing is impossible 生活入面好多事都係同一道理
呢個trip 幫自己叉足電，帶住滿滿勇氣繼續好好生活

btw, 既然都番香港啦，忍唔住要分享一件事，之前咁啱同某巴打相認左搭同一班機黎廣島，打算有緣就識個朋友，無緣就萍水相逢啦
傾左兩句覺得唔係太岩傾咁咪落機就byebye，但竟然，最令我憤怒嘅係佢之後問我自己一個人訓怕唔怕寂寞，試圖想呃我蝦條，比我大大力屌9 之後仲要唔認自己係咁嘅意思，極度可恥 真係唔好當我咁易呃！！！此風不可長，諗起都好嬲

3:30 hkexpress

無啊，唔係好熟日本歷史，無咩研究

絲打係咪第一次獨遊 ？

有睇棋靈王應該識

真係好好天, 我去嗰次日日天陰又落雨

BTW, 絲打語文能力應該好好, 可以同咁多洋腸吹水, 比著我就收皮

之前試過去四國高松+小豆島

我連棋靈王都無睇
唉應該因為香港打風，我而家架機要delay at least 三個鐘頭 仲要上左機先話我知，有排坐

我兩次
一次名古屋+立山黑部
另一個行富士山
獨遊好爽

而家香港一號波

天氣好真係差好遠，我真係好好彩啊
多謝，不過我覺得最緊要係夠膽講，錯少少其實人地都會get 到你想講d 咩

你呢兩個地方我都好想去！
本身打算今年去行富士山，但因為唔夠假，最後放棄咗，揀左年尾去摩洛哥

hk express 真係好識做生意，明知delay 3 個鐘都唔通知，呃左我地上機先，而家d 空姐係咁sell 我地買佢d 垃圾野食 但我真係好肚餓，我諗我會買 起碼6 個鐘後先番到香港

我廣島回程機都有艷遇
不過係50路大媽聊我吹水

同一班機

嘩，真。熟女 我都好多呢d 奇怪艷遇
我之前搭埃塞俄比亞航空由東京番香港，比隔黎個黑人捉住我傾計傾左成程 仲問我接唔接受到同黑人拍拖，我d fd 淨係恥笑我又唔救我

坐咩位？

有乜都咪撚同人相認
連登啲厹好似前世未扑過野咁

第8 行 你企起身輕輕揮個手

岩岩講完又一隻
笑撚死

係 我未試過相認，唔知道世途險惡

佢地會ff到咁都相遇簡直係前世修黎既緣份
然後覺得人地都咁覺得
好撚過癮咖

8F?
我10C Hi

雖然香港而家1號波，但個風係海南島嗰邊，應該唔多關事

咁可能係因為日本落雨啦 好後悔上機之前唔食多d 野先

上次我就係住錦水館

不要再說了，呃蝦條個人比我屌完仲要話我冤枉佢，佢話佢係想叫我如果寂寞嘅話就打比酒店staff 傾下計，係咪真係當我on9

係咪好貴？感覺上間野好似幾高級咁

係呢度巴打？開名啦

算啦，到最後都無事發生就得饒人處且饒人 當lesson learnt

準備去広島，但單車都唔識踏

唔識踩單車都可以去廣島

咁你唔好去踩單車就ok, 島波海道全程都係踩馬路，會危險

留個大名

有冇厹對話圖睇下

hk express 竟然會派水同kitkat 好感動

仲要係宇治抹茶味

屌 三粒鐘送呢啲

好過無啦 雪中送炭

放過佢啦 唔想攪大件事
係我太傻太天真姐，以為一場巴絲，唔會遇到壞人

奇蹟

諗住自己行?
下年行

睇到有d想去踩

之前有KA去廣島架...CUT9左

本身打算同個fd 行，有個fd 係去開外國行山
有佢carry 我會好好多，但佢今年就去行富士山啦 下年再睇下點啦，上到去係咪都會有少少高山反應

去啦去啦 我都會極架推介我身邊嘅人去
真係好正，睇相同親身睇到嘅風景係兩回事
嗰種心境平靜，熱血嘅感覺

其實旅行同人吹水真係好正

試過係福岡食飯同對美藉台灣人吹水

佢地竟然問我香港教育而家係唔係強行普通話教

吹左好多政治野 佢地仲話香港個new chief executive 係shit

好似2000+咁上下

入夜行宮島好正

有冇上宮島山頂

我4月都去左踩島海坡道, 不過剩係踩生口島到伯方島來回, 個海好靚

我都覺同其他國家嘅人吹水真係好正 係獨遊先會比較多機會同到其他人傾計，交流下文化都好有趣

咪係囉，搞到飛廣島UO獨市，我又唔敢搭廉航，搞到冇得直飛廣島，最近唯有飛岡山再過去

無啊，我得4 日唔係好夠時間玩深入d
我都想上山，係咪好靚？

個海真係無得輸
一望無際嘅湛藍色

你唔敢搭廉航係因為安全問題定係怕 delay cancel?

坐新幹線9個字到

一般啦....當多個景點姐

唔去都冇咩損失

有少少 不過影響唔大
我果陣遇到個少行山女仔
佢最後都升到山頂
不過佢有個行開山FD照住

今年去金澤都遇到個鬼佬
傾繁體字同殘體字
佢唔明中國點解棄繁體
用殘體冇哂中華文化神粹
我聽到好感動
個鬼佬見解獨到

怕delay，甚至cancel，廉航始終呢樣最冇保障

咁今晚研究下先，後日去 呢兩日都落雨

到時我出環沖繩遊記 記得幫我推post

留名
未去過沖繩

幾時？

八月 風季
要破颱風了

留定個名

希望唔會被風吹落海

有冇去過澎湖？

旅行最怕就係落雨，所以每次去嗰個城市都會wiki好晒嗰個地方每個月歷史降雨量，儘量揀少雨量既月份去，但每次去親都總係有一日落雨，唯一一次完全冇落雨既係去北海道，因為落雪

被風吹落海你問我答

一落雨就無晒mood，行下商場算

冇呀

又係陽光與海灘
想知係咪同澎湖差唔多

但又想好似你咁去島波海道 唔通行咩 睇下出發前學唔學得識

同埋絲打最後介紹嗰間cafe叫咩名

唔知點解次次傾傾吓都會dead air
可能性格主宰命運

我覺得自己好撚黑
上次去廣島遇到百年一遇嘅車禍，封撚咗機場出市中心必經嗰條隧道，結果企撚咗個幾兩個鐘火車出市中心，之後去宮島同大久野島嗰兩日就係咁落雨
反而走嗰日就開始好天
真係屌佢老尾！後日去鹿兒島都唔知去唔去得成，hk express又唔知會唔會delay，嗰邊又係咁落雨

上個禮拜見完廣島
極多外國人
最深刻係去睇原爆館
地下果層遺物展館睇到我眼濕濕

吓！cut咗啦？
我之前就係坐KA

你冇踩行人路?

無喎，好似suppose 單車應該係踩馬路嘅最左邊？
我見個個都係咁

Obscura Coffee Roasters 係本通附近

我上年9 月去鹿兒島都係撞正佢地打十號風球，所有交通工具包括JR, 巴士，電車都停晒，晒左成日係JR 站到等

鹿兒島 我幾鍾意櫻島
冇得返酒店??

玩南九州定成個九州？

正常最左邊,但行人路都冇人行唔差在用埋安全D

但d 司機真係好窩心 勁就我地d 單車，成日都讓我地行先or 隔好遠爬我地頭

嘩！好撚慘
鹿兒島基本係每個颱風去日本必經之地

齋鹿兒島咋，連指宿，霧島嗰啲地方都無時間去
好想去種子島同屋久島

去幾多日？

我都試過類似行程，不過係先去廣島再去松山，再由今治踩車去尾道

係得香港46先咁仆街會夾你又嚇你咖姐

終於執好晒野沖完涼，攰到不得了，周身肌肉酸痛
連手都膊頭都痛係咪正常 應該係太肉緊捉住個單車手柄
認真一睇，原來對腳真係瘀得好緊要 瘀左好多達
應該係一開頭仆親，加上我唔算好高，踩架咁高身嘅GIANT 公路車其實好吃力，尾段腳軟不停撞到野
而家掂一掂都痛，右腳膝頭哥腫腫地
跪求去腫去瘀嘅product 我有喜療妥，今晚搽左睇下有無好d
大熱天時真係唔想兩個星期都無得著裙同短褲

樓主你好!!!小弟都就快去廣島

想問下我住廣島華盛頓酒店既,但廣島去尾道遠唔遠?

係咪一到尾道就有得租車踩 ?

同埋成條路駛唔駛一日時間去玩?

(大鄉理第一次獨遊乜都唔識,求解答)

我想再次呼籲想踩島波海道嘅巴絲一定要租公路車instead of 前面有個菜籃果種普通單車，一架好踩而且可以有效轉波嘅車真係差超級勁遠，我中途上引道果段路如果無轉到輕波我一定唔會夠力踩

補充一段7 事，我上年去過富士山踩河口湖去山中湖around 10km, 諗住好近所以成班fd 柴娃娃輕裝上陣，租左架菜籃車，結果原來係keep 住上斜，仲要中途落大雨 根本回唔到程，到最後求到一個好心嘅的士叔叔call 齊行家搵左架小貨車先送到我地4 個人+4 架單車番河口湖 呢d 7 事真係要記住一世

anyway, 如果你係星期六日or 撞正日本連假，要一早book 定而且7:00am 前去到排隊拎車，平日就應該無咩問題

你可以買我提過果張6000 yen for 5 日嘅wide pass, 包埋機場車，市內巴士同電車，去尾道/吳嘅高速巴士，真係超級抵
廣島巴士中心去尾道大約一個半鐘車程
如果你係想由尾道踩去今治，體力好嘅人可以一日完成，如果有多d 時間可以分兩日踩，中途係大三島過一晚夜會無咁辛苦，而家可以睇多d 中間嘅景點

如果起今治果邊租有邊間推介？

總括得2日半
所以只去市中心+櫻島
有咩推介？
會食鰻魚飯，華蓮，牛刺身

落雨都踩單車？
出發前冇check天氣報告？

黑豚涮涮鍋
櫻島你搭內環定外環巴士？

靚女先有侍應理

之前都上網睇過
好多而家好多指定SALON可英語溝通

係咪類似華蓮嗰款？
櫻島只搭一小時兜一兜嗰架，因為真係無時間

2016年CUT左

而家想直接LAND 廣島機場得返辣殺UO

我果陣食吾愛人
好近車站
我搭兩個幾鐘果架
成架車得4個乘客

日本係咁...勁就行人

種子島睇火箭

照著...最多比人覺得你成日跪

個d pass係去日本必買的...

你成個行程都只係去咗呢幾個地方??兔仔島個d都無去??

第一次獨遊我會建議你裝定個 乘換案內 APP (邊間公司都得, 最好裝哂)
瀨戶內交通其實唔係東京大坂果d咁方便
除非係新幹線沿途既大站
否則你由廣島去其他地方都好都少不免要搭普通電車/山陽線/吳線
講緊普通電車可能係半個鐘或者一粒鐘一班
而廣島去尾道 就咁搭都要一個鐘鬆D
所以遠唔遠同方唔方便你自己衡量下

我book 嘅時候有加remark 話我唔識日文 比定個心理準備人，但唔好expect 佢地好會識好多英文，一兩句就ok 嘅

我果陣食壽庵都正啊 服務又好

扣埋搭飛機其實我得兩日多d 淨係交通上都用左好多時間，真係去唔切太多地方，而且我將個重點放左係踩單車到，所以無去兔仔島

我五月中都係一個女仔獨遊廣島 好享受個種同唔同國籍嘅人傾計嘅感覺
然後係UO同一排識到個巴打 係隔離廣島Post到相認 係呀講你呀五円柒頭 雖然我知你唔會入嚟呢個post
交換咗TG又幾好傾 之後一齊去咗兔島 食咗晚燒肉
好開心

我個陣都有尾道踩單車 不過過咗因島大穚就折返番去 一諗到之後要踩多個幾斜道就想死 其實之後幾條穚係咪都踩得咁痛苦？

係 上橋好撚辛苦
上次因島踩到今治就死

最辛苦係最近四國果條來島海峽大橋

一日踩哂咁癲？

好彩果陣有影相
我住果頭隔離就你壽庵
唔記得點解冇試

一早9點幾係尾道出發 去到6點幾
來島海峡大橋最靚

是.但啦
#76003

聽講最尾嗰果兩條橋係最難踩 好勁呀你

嘩....真係同我想像一樣...半鄉下地方

個d pass都唔係咁多條線包哂?

我多數係機場便利店買定先
上機場無時間食野?

個樣毒唔毒?

日本妹好鍾意飲呢啲有味水

都幾，其中一樣好難頂係叫我做姐姐
我大佢少少

如果你係主力玩市內同埋附近尾道同吳市，買wide pass 已經夠你玩
但如果你想去遠 d 既地方，就要考慮買jr pass

原本入閘前覺得唔肚餓 覺得三個鐘機姐咪番到香港先食，無諗過會delay 咁耐

我去六日...而家淨係plan到三日

宮島係咪有貓頭鷹cafe/館?

真心唔知啊，我淨係知有水族館
你可以去宮島行下山 個host 有問我要唔要去行山

有，一落船就見到 仲有柴犬，不過貓狗同貓頭鷹價錢唔同，唔知係咪要分開買

有啊，不過呢間連鎖黎
貓頭鷹可以用手背摸可以影相
但唔可以放係手臂上面

絲打租果架車幾錢？

隔離po巴打話行山好撚伏

尾道踩去今治真係有今生冇來世
留名

上完因島大橋條斜路已經想翻去

sor, 一直都唔記得分享呢d 實用資訊
我係去島波海道官網book 定架

一日租金1000 yen, 按金1000yen
如果去番租嗰到還車就可以退番按金

呢個網都有好多資料參考，你可以睇下

sorry 差d 介紹錯添 我無行真係唔知，我以為個host問得應該係好野

我都真心係用意志力先踩到咁遠
半年內都唔想再踩單車

但如果搵到吸引嘅另一個地方，我都會考慮去踩 嗰種大地在我腳下，熱血嘅感覺，嗚呀

天氣麻麻，不過幾涼 食舊雞補充體力

見到其他post話租架電動單車會踩得舒服好多
雖然我冇見到人踩

啊，你而家踩緊？
加油呀巴打！！！enjoy
落斜小心d, 真係會好快，我嗰陣係咁踩break

我之前都有諗過，不過電動單車舊電好似係最多得6 個鐘 所以放棄咗，唔夠時間踩啊

係呀，睇完你個po就想去
Check point 2, 係唔係條條橋都要上成km斜

係，每條引道都最少1km
你打算踩晒全條？ 時間上應該ok 喎 加油

希望得

有時間嘅話極推介你去生口島呢幾間食野

第一間食鹽味雪糕
第二間有機會係全日本最好食嘅可樂餅
第三間係cafe 可以坐低食lunch set , 但其實我想推介係呢到杯home roasted coffee

全部係生口島recommend 果條線會經過，得閒留意下

剩係知有鹿撚同神社鳥居，原來有水族館

舊電其實剩係上斜先開唔會唔夠電，最大問題係架車要邊度租就邊度還

報左10月尾個單車節

其實上橋可以落車推既

一千零一架

係, 同埋秒速啲場景

吾愛人好似無華蓮咁高檔
其實櫻島值唔值得去?!
我見啲景點都流流地咁
加上落雨都唔想去

咁搏

會唔會趕唔切

去尾道？
6點前應該得的

依家仲有20km先到今治 睇黎都係差不多回程算

咁好近姐，2小時都應該得

但係去左今治就趕唔切翻尾道還車 定係唔要果一千，喺今治還？

梗係去埋啦，幾十蚊濕濕碎

咁可以慢慢黎喇，嘆個雪糕先

同你接近時間去過2次
仲記得sogo 個北海道物產館

巴士坐去広島新幹線先住附近地區
再係落雨個日去吳市

後悔冇去到尾道今治

宮島又係好正 條表參道同埋蠔店
鳥居同個神社

講開食牛 點解唔食下広島牛？

你幾點開始尾道踩？

8點出發 體力差

終於睇哂，兩頁就ko成個遊記 ，來緊都會去廣島攞來參考下先

想睇同毒撚既對話

睇下火山咋

要踩成10個鐘
中間停得多路多？

來回既話差不多啦，不過我又慢又影下相咁，趕唔切，玩單程算

反正我去嗰日應該都落雨, 咩都睇唔到, 都係慳返

上次去阿蘇又係落雨又大霧咩都睇唔到

10個鐘來回咁痴線？
8個鐘隨時先單程

都叫上到
我上次去岩岩震完
熊本城爛哂 上唔到阿蘇

爛到咁

去程應該6個鐘可以，回程就

普通，似香港郊遊徑，冇話特別靚
個時行上彌山撞到幾個鬼佬一齊行，途中一個本地人都冇
我地冇停過咁制都要行2-3粒鐘先到頂，d梯級好高

我寧願慢慢踩

我諗住踩單程
應該今治出發

嘩，又貓又鷹，j死我

多謝解答

行山不了，今次主要係動物遊

等睇急潮

唔係德島都有？

有，大島，繼續踩先，抖左好耐

重差幾多？

點呀順利完成嗎？
patpat 好無好痛

休息果道係差20公里左右

順利到左今治，交車果陣仲見到4個香港呀叔 好酸痛 btw，今治番岡山好耐又好貴

我以為你會返尾道
其實尾道多唔多野睇？

一開始係想嫁，尾道有得用pass番去 ，但係真係好攰

住岡山？
我諗緊如果踩到尾道洗唔洗住返一晚

上兩個星期都去左
見到呢個占卜幾得意

邊到黎？

買瀨戶PASS

lm

10月去廣島

睇完絲打踩單車都去到,好想挑戰下

想問下絲打係電動單車定普通

普通單車 我堅持！！！
巴打你都應該ok 啦
我體力係相當廢，最緊要意志力堅定

倉吉

本身諗住朝早去兔島
下午去尾道

我琴晚睇資料成個瀨戶內海單車路好長

我都唔知踩幾耐好

上面有巴打踩左8hr

依排搵酒店間都咁貴

有冇AIRBNB 介紹

坐左巴士去福山轉 2500円，福山番去有pass

踩既話記得做好防曬，琴日踩完，面、後頸同對手好紅，依家一曬太陽就好痛

早幾年去完，踩單車好正。大家點都要踩晒一次啊
日本人真係好好，好nice.

今日去邊

我勁怕曬 我做到好足防曬

淘寶10 蚊人仔兩對嘅冰袖，又ok 喎

再戴埋帽，太陽眼鏡，長嘅運動legging 中間補搽防曬
成功一d 都無曬黑

不過我係女仔先咁錫身 巴打就唔緊要啦

係 所以如果你決定又要去兔島，又想踩單車，一係就踩到去生口島嘅瀨戶田港就搭半個鐘船番尾道，呢條路如果係巴打嘅話應該4 個鐘內可以踩得完
or 有多少少時間可以好似我咁過埋多多羅大橋，再折返去瀨戶田港囉 多多羅大橋真係值得一去

如果踩就可能唔去兔仔島
時間有D難預

今日去門司港同唐戶市場 d遊客多到

唐戶市場正
星期五都開
冇記錯六日先有野食

前一晚去博多miss左尾班車番岡山，搞到要訓網吧 訓醒考慮番唔番岡山換衫果d，諗諗下都係算，直接鏟過去尾道 可一不可再

手唔會曬黑咩
絲打對手幾靚

五六日假期都有

果陣帶老母去唐戶食河豚
同埋食焗咖哩
好正

嘩，好辛苦喎你 唔怪得你裝備都無咁去踩啦
訓網吧有咩感覺？ 我未試過

唔記得帶手套係失策嘅地方，唯有搽多d 防曬，好彩最後無事
勁驚曬左對假手套出黎

我去立山黑部曬到甩皮

焗咖哩想食，但已經好飽

果陣lunch食完唐戶
返去門司港鳩行
我同老母大人講食焗咖哩飯
佢話飽到唔想食
最後我迫左佢食

孝子 10分比幾分？食左邊間

滿分
bear fruits
旅遊書介紹

補充：老母大人話咁多餐最好食係呢個

唐戶我個次去 一車車支那人入去 無下次了

我反而覺得韓國人多過支那人

咁多遊客要考慮下先

我幾年前去無乜 最近五月去完好多 唔知係咁岩定點啦

行都唔想行埋去買 我個日好多人

舊年去 中午影
你可以參考下

我去福井敦賀好過

福井越前蟹正

頭先影，可以參考下，真係一車車人咁黎，仲要著晒一樣既衫，我以為佢地黎參加奧運

我上次就係咁 成班有個証

已走，太飽食唔到，三過間野而無入

明明前幾年去福岡玩10日，淨係聽過2個人講中文，頭先果度，d呀姐係咁用普通話講「我要4個我有4個」，唔係諗住講多幾次人地就明下話

多唔多排隊?

無人排 不過入面好似係full既

五月中去唐户又唔覺好多人喎
我住個間hostel就係唐户市場隔離 個陣星期五六兩朝早9點幾去唐户市場解決個早餐 真係好正 又唔係人多

啲魚生成隻手咁長 真係好幸福

穴子 見到個size已經好滿足

有冇行出去??
出面有得對住個海食

望落好頹

食落正唔正先

琴日踩踩下，有隻子貓突然出現喺眼前 子貓真係好正，世界第一

河豚幾正
壽司就一般般

有冇行關門海峽？
門司港果邊有得租單車

真係好正 有種入口即融嘅感覺 好新鮮
有行出去呀 不過因為出面好大風 hostel又係隔離 hostel本身對海 所以直接係pantry食

附上hostel 露台景一張

有行呀 但行到去福岡縣個邊 原來要行更遠先到門司港 海景係靚 但真係好攰

間hostel好正 求推介
但我買果d好頹
應該買魚生唔係買壽司
絲打有冇飲魚湯

行哂？
果陣帶老母行
未到條線已經回程

間hostel真係好正 訓得好 pantry又大又靚 staff好人 附近都唔少嘢食
唯獨是佢一啲都唔近車站 搭巴士都起碼10至15分鐘
但我仍然都會推薦佢 因為車站本身附近就冇乜嘢
有一日我去咗福岡玩 回程嘅時候Miss左尾班巴士 要搭的士返去hostel 心痛銀包
間hostel叫做 uzu house
推薦大家可以試吓

其實條線都唔係好遠咋喎
嗰陣時由唐户市場行到去門司港 真係想死
中間仲有行上火之山睇花海
誰知修葺緊冇花睇

門司港果邊有得搭船
你果陣幾點返去

我獨遊就會
帶老母行唔可以行太多

你地行海底隧道果陣有冇cup 印仔

山口同福岡兩面入口cup左就可以返門司港 拎張cert

唔買四葉草券？
800円包一程船，潮風號列車，唐戶到御裳川巴士

嗰陣時去唔知道原來有船
我嗰陣時10點返到去車站 尾班車原來係九點幾
一個女仔去 又唔方便行返去喎 咪唯有搭的士囉

果d火車都係六日先昇...平日都要靠自己..

你唔講我都唔知星期六日先開，唐戶市場又係五六日先有嘢睇，似乎呢一帶平日唔想有遊客咁

絲打都係獨遊
獨遊真係好正
船最遲好似9點

未起飛可以出餐嫁咩

單車遊！犀利
比個正皮先

巴打去埋角島大穚仲勁啦

有冇睇3日2夜

睇完樓主個post 都想秋天去尾道試下
下星期plan 左踩琵琶湖驚唔夠體力

正常啦,唔通周圍大阪咁咩...

琵琶湖仲耐喎

15 16號分兩日踩北湖

怕羞 比絲打留意